內蒙公安副廳長被指抑鬱自縊

2018年11月03日

內蒙公安副廳長被指抑鬱自縊

近期有多名官員落馬的內蒙古自治區，前日又傳有官員自殺。新華社報道指，內蒙古公安廳副廳長、呼和浩特市副市長、公安局局長李志斌（圖）前日在呼和浩特市公安局自縊身亡，初步排除他殺可能。現場遺書稱其一直被抑鬱症困擾，每天都靠高效安眠藥入睡。

據悉，51歲的李志斌最後一次亮相是在10月28日（周日）至29日（周一），陪同司法部部長傅政華、副部長熊選國等人在呼和浩特市視察指導基層司法行政工作。李志斌在內蒙古公安部門工作多年，2015年1月升任內蒙赤峰市公安局長，曾處置「3·20」內蒙古政協原副主席、公安廳原廳長趙黎平涉嫌故意殺人一案。2015年3月20日，已退休的趙黎平在赤峰市境內涉嫌故意殺人，被公安機關羈押。多家媒體報道，被害人是一名28歲的女性，與趙關係較為親密。7月31日，中紀委通報稱「趙黎平嚴重違反廉潔自律規定，收受禮金；利用職務上的便利，在幹部選拔任用、企業經營等方面為他人謀取利益，收受賄賂；非法持有槍支、彈藥；嚴重違反社會主義道德，與他人通姦」。

當地官場震盪不絕

李志斌自殺消息傳出，適值內蒙古官場和政法系統正發生大地震而引起網民關注。事實上，就在李志斌自殺前一天，官方才公佈他的前同事、內蒙古自治區公安廳前副廳長孟建偉上月30日因嚴重違犯違法被調查的消息；上月29日，呼和浩特市公安局黨委委員、副局長杜寶君也因涉嫌嚴重違紀違法落馬。

新華網/多維網

上一則
上一則
王光英出殯火化 七常委送別

下一則
下一則
重慶巴士墮江真相曝光 女客司機互毆 全車人陪葬